---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۰۲
---
# غزل شمارهٔ ۳۰۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای آب آتش رنگ تو، بر باد داده خاک من </p></div>
<div class="m2"><p>در آب و آتش هر دم از خاک درت باد ختن </p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آب است و آتش جام می خاک است تن با دست جان </p></div>
<div class="m2"><p>بنشان به آب آتشین، این گرد و خاک و باد من </p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گردم زند باد از گلت کابست و آتش خاک او </p></div>
<div class="m2"><p>باد آتش و خاک افکند، در آْب نسرین و سمن </p></div></div>